<resources>
    <string name="app_name">AlcayataNew</string>
    <string name="title_activity_botton_nav">BottonNav</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="descripcionJuan">Juan fue conocido como el apóstol amado, estuvo en todos
        los momentos importantes al lado de Jesús, por eso vemos su imagen en cada una de
        las procesiones de Popayán</string>
    <string name="descripcionhuerto">Este paso representa el momento en que Jesús realiza una oración
        antes de ser capturado por los soldados romanos</string>
    <string name="descripcionVirgen">María, la madre de Jesús, sufre un dolor tan grande por la
        muerte de su hijo, que es representado con una espada atravesándole el corazón</string>
    <string name="descripcionCrucifijo">Jesús agoniza, sufre y finalmente muere en la Cruz</string>

    <string name="sabiasJuan">¿Sabías que los cargueros de Popayán pueden terminar
        con el hombro reventado y prefieren morir antes que retirarse del paso durante el
        recorrido procesional?</string>
    <string name="sabiasHuerto">¿Sabías que en la Cruz de un paso de la Semana Santa de Popayán
        está incrustado un trozo de la verdadera Cruz de Cristo?</string>
    <string name="sabiasVirgen">¿Sabías que La Virgen de los Dolores lleva en el pecho
        uno de los mayores secretos religiosos de Popayán?</string>
    <string name="sabiasCrucifijo">¿Sabías que ni los terremotos ni las guerras han causado
        la suspensión de las procesiones de Popayán?</string>

    <string name="sabiasMasJuan">El paso del Santo Cristo de la Veracruz que sale en la procesión del Jueves
            Santo es llamado así, “por cuanto tiene incrustada una partícula de la propia
            Cruz, donde expiró el Salvador Divino”</string>
    <string name="sabiasMasHuerto">En 1983 que ocurrió el terremoto se sacaron algunos pasos al día siguiente y
            durante las guerras se declaraba un cese al fuego para acudir a los actos
            religiosos. Las procesiones de Popayán cumplieron 461 años llevándose a
            cabo de forma ininterrumpida</string>
    <string name="sabiasMasVirgen">La imagen tiene un corazón de oro con diamantes y rubíes que en realidad
            es un relicario donde se encontró un manuscrito de hace más de 230 años
            con un voto de castidad escrito en latín y castellano antiguo por un devoto
            jesuita llamado Ignacio Tenorio y Carvajal.</string>
    <string name="sabiasMasCrucifijo">No existe mayor deshonra para un carguero de la Semana Santa de
            Popayán que retirarse en una procesión, a esto se le llama pedirla y no
            pasan de 15 personas las que llevan esta mancha. Algunos cargueros han
            terminado con la clavícula fracturada e incluso encontrado la muerte
            ejerciendo este oficio.
    </string>

    <string name="refJuan">“vio a aquel discípulo a quien amaba Jesús,
                            que los seguía, el que también en la cena
                            se había recostado en su pecho”
                            Juan C 21 V 20</string>
    <string name="refHuerto">“Yendo un poco adelante,
                              se postró sobre su rostro,
                              orando y diciendo: Padre mío,
                              si es posible, pase de mí esta copa;
                              pero no sea como yo quiero,
                              sino como tú”
                              Mateo C 26 V 39</string>
    <string name="refVirgen">“Entonces Jesús exclamó con fuerza:
                              ¡Padre, en tus manos encomiendo mi espíritu!
                              Y al decir esto, expiró”
                              Lucas C 23 V 46</string>
    <string name="refCrucifijo">“Dolida la Madre estaba junto a la Cruz
                                 y lloraba mientras el Hijo;
                                 cuya alma triste y llorosa.
                                 Fiera espada tenía”
                                 Secuencia Stabat Mater</string>

    <string name="info_modeloJuan">No está disponible</string>
    <string name="info_modeloHuerto">No está disponible</string>
    <string name="info_modeloVirgen">No está disponible</string>
    <string name="info_modeloCrucifijo">Disfruta como nunca antes la Semana Mayor, explora el modelo 3D del Crucifijo </string>

</resources>
